[
    {
        "question": "ما هي عاصمة مصر ..؟",
        "response": "القاهرة"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة السعودية ..؟",
        "response": "الرياض"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الإمارات ..؟",
        "response": "أبوظبي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة قطر ..؟",
        "response": "الدوحة"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة البحرين ..؟",
        "response": "المنامة"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الكويت ..؟",
        "response": "مدينة الكويت"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الأردن ..؟",
        "response": "عمّان"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة العراق ..؟",
        "response": "بغداد"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة سوريا ..؟",
        "response": "دمشق"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة لبنان ..؟",
        "response": "بيروت"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة فلسطين ..؟",
        "response": "القدس"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة ليبيا ..؟",
        "response": "طرابلس"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة السودان ..؟",
        "response": "الخرطوم"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة المغرب ..؟",
        "response": "الرباط"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الجزائر ..؟",
        "response": "الجزائر"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة تونس ..؟",
        "response": "تونس"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة اليمن ..؟",
        "response": "صنعاء"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة عمان ..؟",
        "response": "مسقط"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة جيبوتي ..؟",
        "response": "جيبوتي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الصومال ..؟",
        "response": "مقديشو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة جزر القمر ..؟",
        "response": "موروني"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة موريتانيا ..؟",
        "response": "نواكشوط"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة أفغانستان ..؟",
        "response": "كابول"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة ألبانيا ..؟",
        "response": "تيرانا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الجزائر ..؟",
        "response": "الجزائر"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة أندورا ..؟",
        "response": "أندورا لا فيلا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة أنغولا ..؟",
        "response": "لواندا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة أنتيغوا وباربودا ..؟",
        "response": "سانت جونز"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الأرجنتين ..؟",
        "response": "بوينس آيرس"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة أرمينيا ..؟",
        "response": "يريفان"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة أستراليا ..؟",
        "response": "كانبرا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة النمسا ..؟",
        "response": "فيينا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة أذربيجان ..؟",
        "response": "باكو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الباهاما ..؟",
        "response": "ناساو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة البحرين ..؟",
        "response": "المنامة"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة بنغلاديش ..؟",
        "response": "دكا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة باربادوس ..؟",
        "response": "بريدج تاون"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة بيلاروسيا ..؟",
        "response": "مينسك"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة بلجيكا ..؟",
        "response": "بروكسل"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة بليز ..؟",
        "response": "بلموبان"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة بنين ..؟",
        "response": "بورتو نوفو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة بوتان ..؟",
        "response": "ثيمفو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة بوليفيا ..؟",
        "response": "سوكر"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة البوسنة والهرسك ..؟",
        "response": "سراييفو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة بوتسوانا ..؟",
        "response": "غابورون"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة البرازيل ..؟",
        "response": "برازيليا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة بروناي ..؟",
        "response": "بندر سري بكاوان"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة بلغاريا ..؟",
        "response": "صوفيا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة بوركينا فاسو ..؟",
        "response": "واغادوغو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة بوروندي ..؟",
        "response": "غيتيغا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة كمبوديا ..؟",
        "response": "بنوم بنه"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الكاميرون ..؟",
        "response": "ياوندي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة كندا ..؟",
        "response": "أوتاوا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الرأس الأخضر ..؟",
        "response": "برايا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة جمهورية أفريقيا الوسطى ..؟",
        "response": "بانغي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة تشاد ..؟",
        "response": "انجمينا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة تشيلي ..؟",
        "response": "سانتياغو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الصين ..؟",
        "response": "بكين"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة كولومبيا ..؟",
        "response": "بوغوتا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة جزر القمر ..؟",
        "response": "موروني"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة جمهورية الكونغو ..؟",
        "response": "برازافيل"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة جمهورية الكونغو الديمقراطية ..؟",
        "response": "كينشاسا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة كوستاريكا ..؟",
        "response": "سان خوسيه"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة كرواتيا ..؟",
        "response": "زغرب"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة كوبا ..؟",
        "response": "هافانا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة قبرص ..؟",
        "response": "نيقوسيا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة التشيك ..؟",
        "response": "براغ"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الدنمارك ..؟",
        "response": "كوبنهاغن"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة جيبوتي ..؟",
        "response": "جيبوتي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة دومينيكا ..؟",
        "response": "روسو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة جمهورية الدومينيكان ..؟",
        "response": "سانتو دومينغو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة تيمور الشرقية ..؟",
        "response": "ديلي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الإكوادور ..؟",
        "response": "كيتو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة مصر ..؟",
        "response": "القاهرة"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة السلفادور ..؟",
        "response": "سان سلفادور"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة غينيا الاستوائية ..؟",
        "response": "مالابو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة إريتريا ..؟",
        "response": "أسمرة"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة إستونيا ..؟",
        "response": "تالين"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة إسواتيني ..؟",
        "response": "مبابان"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة إثيوبيا ..؟",
        "response": "أديس أبابا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة فيجي ..؟",
        "response": "سوفا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة فنلندا ..؟",
        "response": "هلسنكي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة فرنسا ..؟",
        "response": "باريس"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الغابون ..؟",
        "response": "ليبرفيل"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة غامبيا ..؟",
        "response": "بانجول"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة جورجيا ..؟",
        "response": "تبليسي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة ألمانيا ..؟",
        "response": "برلين"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة غانا ..؟",
        "response": "أكرا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة اليونان ..؟",
        "response": "أثينا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة غرينادا ..؟",
        "response": "سانت جورج"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة غواتيمالا ..؟",
        "response": "غواتيمالا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة غينيا ..؟",
        "response": "كوناكري"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة غينيا بيساو ..؟",
        "response": "بيساو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة غيانا ..؟",
        "response": "جورج تاون"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة هايتي ..؟",
        "response": "بورت أو برنس"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة هندوراس ..؟",
        "response": "تيغوسيغالبا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة هنغاريا ..؟",
        "response": "بودابست"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة أيسلندا ..؟",
        "response": "ريكيافيك"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الهند ..؟",
        "response": "نيودلهي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة إندونيسيا ..؟",
        "response": "جاكرتا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة إيران ..؟",
        "response": "طهران"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة العراق ..؟",
        "response": "بغداد"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة أيرلندا ..؟",
        "response": "دبلن"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة إيطاليا ..؟",
        "response": "روما"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة جامايكا ..؟",
        "response": "كينغستون"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة اليابان ..؟",
        "response": "طوكيو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الأردن ..؟",
        "response": "عمّان"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة كازاخستان ..؟",
        "response": "أستانا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة كينيا ..؟",
        "response": "نيروبي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة كيريباتي ..؟",
        "response": "جنوب تاراوا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة كوريا الشمالية ..؟",
        "response": "بيونغ يانغ"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة كوريا الجنوبية ..؟",
        "response": "سيول"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة كوسوفو ..؟",
        "response": "بريشتينا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الكويت ..؟",
        "response": "مدينة الكويت"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة قيرغيزستان ..؟",
        "response": "بيشكك"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة لاوس ..؟",
        "response": "فيينتيان"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة لاتفيا ..؟",
        "response": "ريغا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة لبنان ..؟",
        "response": "بيروت"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة ليسوتو ..؟",
        "response": "ماسيرو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة ليبيريا ..؟",
        "response": "مونروفيا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة ليبيا ..؟",
        "response": "طرابلس"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة ليختنشتاين ..؟",
        "response": "فادوز"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة ليتوانيا ..؟",
        "response": "فيلنيوس"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة لوكسمبورغ ..؟",
        "response": "لوكسمبورغ"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة مدغشقر ..؟",
        "response": "أنتاناناريفو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة ملاوي ..؟",
        "response": "ليلونغوي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة ماليزيا ..؟",
        "response": "كوالالمبور"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة جزر المالديف ..؟",
        "response": "ماليه"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة مالي ..؟",
        "response": "باماكو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة مالطا ..؟",
        "response": "فاليتا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة جزر مارشال ..؟",
        "response": "ماجورو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة موريتانيا ..؟",
        "response": "نواكشوط"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة موريشيوس ..؟",
        "response": "بورت لويس"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة المكسيك ..؟",
        "response": "مكسيكو سيتي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة ميكرونيزيا ..؟",
        "response": "باليكير"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة مولدوفا ..؟",
        "response": "كيشيناو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة موناكو ..؟",
        "response": "موناكو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة منغوليا ..؟",
        "response": "أولان باتور"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الجبل الأسود ..؟",
        "response": "بودغوريتسا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة المغرب ..؟",
        "response": "الرباط"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة موزمبيق ..؟",
        "response": "مابوتو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة ميانمار ..؟",
        "response": "نايبيداو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة ناميبيا ..؟",
        "response": "ويندهوك"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة ناورو ..؟",
        "response": "يورن"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة نيبال ..؟",
        "response": "كاتماندو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة هولندا ..؟",
        "response": "أمستردام"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة نيوزيلندا ..؟",
        "response": "ويلينغتون"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة نيكاراغوا ..؟",
        "response": "ماناغوا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة النيجر ..؟",
        "response": "نيامي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة نيجيريا ..؟",
        "response": "أبوجا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة النرويج ..؟",
        "response": "أوسلو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة عمان ..؟",
        "response": "مسقط"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة باكستان ..؟",
        "response": "إسلام أباد"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة بالاو ..؟",
        "response": "نجيرولمود"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة بنما ..؟",
        "response": "بنما"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة بابوا غينيا الجديدة ..؟",
        "response": "بورت مورسبي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة باراغواي ..؟",
        "response": "أسونسيون"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة بيرو ..؟",
        "response": "ليما"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الفلبين ..؟",
        "response": "مانيلا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة بولندا ..؟",
        "response": "وارسو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة البرتغال ..؟",
        "response": "لشبونة"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة قطر ..؟",
        "response": "الدوحة"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة رومانيا ..؟",
        "response": "بوخارست"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة روسيا ..؟",
        "response": "موسكو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة رواندا ..؟",
        "response": "كيغالي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة سانت كيتس ونيفيس ..؟",
        "response": "باسيتير"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة سانت لوسيا ..؟",
        "response": "كاستريس"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة سانت فنسنت والغرينادين ..؟",
        "response": "كينغستاون"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة ساموا ..؟",
        "response": "أبيا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة سان مارينو ..؟",
        "response": "سان مارينو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة ساو تومي وبرينسيبي ..؟",
        "response": "ساو تومي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة السعودية ..؟",
        "response": "الرياض"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة السنغال ..؟",
        "response": "داكار"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة صربيا ..؟",
        "response": "بلغراد"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة سيشيل ..؟",
        "response": "فيكتوريا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة سيراليون ..؟",
        "response": "فريتاون"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة سنغافورة ..؟",
        "response": "سنغافورة"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة سلوفاكيا ..؟",
        "response": "براتيسلافا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة سلوفينيا ..؟",
        "response": "ليوبليانا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة جزر سليمان ..؟",
        "response": "هونيارا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الصومال ..؟",
        "response": "مقديشو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة جنوب أفريقيا ..؟",
        "response": "بريتوريا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة جنوب السودان ..؟",
        "response": "جوبا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة إسبانيا ..؟",
        "response": "مدريد"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة سريلانكا ..؟",
        "response": "كولومبو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة السودان ..؟",
        "response": "الخرطوم"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة سورينام ..؟",
        "response": "باراماريبو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة السويد ..؟",
        "response": "ستوكهولم"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة سويسرا ..؟",
        "response": "برن"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة سوريا ..؟",
        "response": "دمشق"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة تايوان ..؟",
        "response": "تايبيه"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة طاجيكستان ..؟",
        "response": "دوشنبه"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة تنزانيا ..؟",
        "response": "دودوما"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة تايلاند ..؟",
        "response": "بانكوك"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة توغو ..؟",
        "response": "لومي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة تونغا ..؟",
        "response": "نوكو ألوفا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة ترينيداد وتوباغو ..؟",
        "response": "بورت أوف سبين"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة تونس ..؟",
        "response": "تونس"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة تركيا ..؟",
        "response": "أنقرة"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة تركمانستان ..؟",
        "response": "عشق آباد"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة توفالو ..؟",
        "response": "فونافوتي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة أوغندا ..؟",
        "response": "كامبالا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة أوكرانيا ..؟",
        "response": "كييف"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الإمارات ..؟",
        "response": "أبوظبي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة المملكة المتحدة ..؟",
        "response": "لندن"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الولايات المتحدة ..؟",
        "response": "واشنطن العاصمة"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الأوروغواي ..؟",
        "response": "مونتفيدو"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة أوزبكستان ..؟",
        "response": "طشقند"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة فانواتو ..؟",
        "response": "بورت فيلا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة الفاتيكان ..؟",
        "response": "مدينة الفاتيكان"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة فنزويلا ..؟",
        "response": "كاراكاس"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة فيتنام ..؟",
        "response": "هانوي"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة اليمن ..؟",
        "response": "صنعاء"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة زامبيا ..؟",
        "response": "لوساكا"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة زيمبابوي ..؟",
        "response": "هراري"
    }
]
